花木蘭 木蘭原來是譯名 漢字亦可譯做慕容

作者：Yik Lim

木蘭兩個漢字讓人聯想到花木芝蘭之屬，但其實它是氏族名、而非單一人名。有考證木蘭於古鮮卑語中，或有打獵之義，或有河流之義；而現代蒙古語中的Мөрөн就是河流之義，亦可拼寫為Mörön/Murun。今日蒙古共和國有座城市即名為Mörön(木倫市)，意思即從河流來。

Мөрөн/Murun/Mörön還有另一個典故：它是古代中亞內亞赫赫有名的鮮卑貴族家門之名，或拼寫為Muren，有時也被拼寫為Murong。

你可能覺得自己跟它們不太認識，但其實你一定聽過他們，在古代漢字記載文獻中，他們被這樣書寫下來：

慕容氏

慕容公子啲fd